cctvb套三國機密之潛龍在淵

又係用司馬懿做主角

幾好

幾好睇

劉平令我諗起老婆奴個仔

又係司馬做主角

邊套好睇d同軍事聯盟比

可惜火鳳無拍電視劇，唔係一定最好睇

第一下我係諗
如果買三國野點解唔買軍師聯盟 ？

但諗諗吓可能都買埋
但覺得呢套仲好啲可能想擺八點半播 ？

改編自馬伯庸小說
套劇我大陸啲人都話麻麻

都係等遲啲改編嘅另一套 風起隴西 算

至於軍師聯盟就⋯⋯太可惜啦
以佢嘅條件本來可以拍得仲好 而家不倫不類

點解無人同陳某買版權拍火鳳，應該好多人追

幾時拍阿斗傳

一日半個鐘真係唔撚掂
進度好似蟻躝咁

千尋影視有54集

唔好睇的 垃圾

火鳳先屈機
可惜比人食頭啖湯
不過同史實差太遠 應該大陸唔比上

火鳳啲獨白睇漫畫就好正 但如果由真人口講出嚟應該有陣柒味
同埋好難拍到漫畫畫風個種意景

軍師聯盟有冇戰埸既劇情，睇左5集仲係度查案

話軍師聯盟不倫不類果d，你睇唔明就唔好咁大聲講

係商業角度同歷史角度都拿揑得好好

睇打仗就睇新三國啦，仲睇咩鬼

大軍師着女裝讀出師表激死諸葛亮
一定係拍得好啦

有咩問題，鬥智鬥力。
三國演義諸葛亮有送女裝俾佢，佢加多筆著俾佢睇，我覺得幾好

應該得王家衛先拍到嗰種黑底白字

先帝創業未半，而中道崩殂
當獎率三軍，北定中原，庶竭駑鈍，攘除姦凶，興復漢室，還于舊都。
願陛下託臣以討賊興復之效

司馬懿咩身份，佢大大聲聲讀出師表？
我唸諸葛亮一定係笑到死左

諗下人地個背景先講好無，人地孔明係想司馬懿出來打。
司馬懿就係唔中計，你話邊個先笑得出。

讀你個出師表係話你知我係唔出呀，吹咩

出師表係諸葛亮上書比劉禪
理論上係內部文件
點解會晌司馬懿手中仲可以大大聲讀?

古代的章、奏、表、議並不都是保密的。除了某些實在特殊的密奏以外，像《出師表》這種陳情說理的表章，不僅不保密，而且可能還要對外宣傳一番。
古代這些奏摺、表章，通常會有三個下場。
關於普通工作的，皇帝看完就銷毀了。
關於具體數據的，皇帝讀完以後，要將奏摺交給相關部門留檔，以備日後查詢或是記載在史書裡。秦漢設“太史令”，魏晉以後設“著作郎”，專管這些事。
關於陳情說理的，皇帝御覽之後，一般還得加幾個字的“讀後感”，再發還給原作者。事實上，《出師表》就是這樣流傳下來的，是被記載在《諸葛亮集》裡的。

諸葛亮集係陳壽整理
陳壽本身係蜀人,亦都係晌蜀漢做觀閣令史,係收藏文件既官員
佢拎到呢D文件記錄唔出奇
但係,晌諸葛亮仲生勾勾既時候,可以拎到蜀國既文件,我覺得唔合理

拍到九唔答八
你睇下張春華，同柏夫人條線
再睇孔明對司馬懿條線
不知所謂

歷史上佢地根本無咩接觸過。
你又想佢地打，又要唔好太修改，呢個表達手法已經恰當好處

其實三國題材點翻拍點換敘事角度,始終都係1994大陸央視套三國演義最屈機

當時布景都好簡陋(對比依家堆三國劇)，節奏慢，依家如果拍咁慢既劇應該無乜年青人睇

軍師聯盟好睇喎，話唔好睇可能係佢唔係拍到你想睇嘅嘢

果套其實好值得睇
D音樂同劇情好match,有幾幕次次都睇到喊
台詞大程度上節錄自原著
改編(台詞/劇情)部份非常精彩而唔會破壞大局(例如諸葛亮臨死前發夢統一三國,曹丕孫權朝拜劉禪,唸住老懷欣慰功成身退,點知係黃梁一夢,不禁悲切)
最屈機係D人物形神俱似,家下新版果D演既邊忽似係史書留名既角色

套野拍咗三年,同一個人物換兩三個演員，趙雲都好似換過三個

金句ok既，但有啲劇情好女人劇

新板啲人好三國無雙
周瑜好周瑜，趙雲好趙雲
不過魯肅做得好好，完全演譯左佢角色演義

呢套偶像劇 啱師奶睇

軍事聯盟多計謀 師奶會睇到訓覺

曹操出未

劉平有阿嫂屌

要教

個皇后索撚到...好撚冷豔feel

岩岩走去睇wiki介紹
個個都咩美男子 / 無比英俊 / 無與倫比
好似d mk文 靚仔x10000000咁

劉平/劉協 漢獻帝劉協，一身龍袍加冕，他的眼神堅毅篤定，周身被真龍環繞，透露著信仰不可棄的天子姿態，更是天下第一美男子。

司馬懿 深諳韜略的司馬懿，堅挺劍眉之下的眼神如同鷹眼一般銳利。無比英俊，僅次於劉平。狼顧虎視雄視天下，是三國最後的勝利者。20歲。

郭嘉 三國鬼才謀士郭嘉，無比英俊，舉手投足間透露著灑脫不羈的性情與深不可測的謀略。28歲。

曹丕 曹操之子曹丕，手持利劍眼神凌厲，彰顯了他雖是俊美少年卻陰鷙腹黑的性格。20歲。

曹植 多才多藝，非常聰明的俊美少年，深愛嫂子甄宓。被父親看重，被兄長曹丕忌憚。剛出場的時候只有15歳。

我迷失在這場三國遊戲

董妃咁快香

三國時期係咪有10個太陽，點解咁撚光

如果播軍師聯盟第一輯
應該收視好低

因為蒼天已死,黃天當立

又令我諗起嗰套 最經典既《三國》
究竟幾時先再能見到咁出色既電視劇？